%begin-include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : etape10.tex
% 	Modif : jeu. 21 mai 2020 15:07
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\titrevelo{e}{Narbonne}
	Le repos a été très profitable pour moi.
	Comme Campagnolo a un service après-vente tout pourri, il faut quinze jours pour recevoir les pièces commandées.
	Ce n'est pas envisageable pour Stéphane, il a donc dû se résoudre à un changement et ils ont définitivement perdu un client.
	Il faut bien comprendre que tout fonctionne ensemble dans le mécanisme.
	La manette de changement de vitesses est appareillée aux pignons, qui sont appareillés aux plateaux, qui sont appareillés à la manette de changement de plateaux.
	En plus, les pignons sont appareillés à la roue et les plateaux sont appareillés au pédalier.
	Pour passer un élément de Campagnolo à Shimano, il faut tout changer.
	Donc, pour moi, c'est une seconde jeunesse, vous imaginez.
	C'est aussi un espoir.
	Il envisageait de me remplacer par un vélo en titane.
	Quand mes pièces étaient vieilles, ça semblait logique, mais après cette remise à presque neuf, ce serait du gaspillage.
	J'espère bien avoir encore quelques milliers de kilomètres à vivre.
	Stéphane a un peu testé mes changements pendant \Unite{3}{\km} lors ce repos et il part assez tranquille.

	\maphoto{paysage}

	Le départ se fait à 10h30 de \Note{Saint-Chinian}.
	Ce n'est plus une grasse matinée, à ce niveau-là, c'est une demi-journée de repos.

	Le ciel est vraiment très nuageux.
	Il y a quelques gouttes sans conséquence, mais la menace de l'averse est réelle.
	Ça commence par monter, puis quand ça descend Stéphane veut profiter de l'absence de pluie pour prendre des photos.
	Et là, j'assiste à quelque chose d'inédit.
	Je ne sais pas comment il s'y est pris, mais en sortant son appareil de l'étui il ouvre le couvercle des piles.
	Qui tombent par terre.
	Comme ça descend il avance plus vite et quand il arrive à s'arrêter sans faire tomber son appareil photo, les piles sont loin  derrière.
	Il ne sait pas trop où, il remonte et cherche pendant quelques minutes.
	Il a de la chance, grace aux arbres, il a pu estimer à quelques mètres près où elles étaient tombées et il les retrouve dans l'herbe.
%CTP
	Il peut remettre ces piles bienvenues.

	Comme il a pris le parti de ne pas prendre la route directe, mais de prendre les petites routes, il a du mal à savoir par où passer.
	Après \Note{Aignes}, il est obligé de remarquer qu'il n'est pas sur la bonne route et doit faire demi-tour.
	C'est en revenant sur la route qu'il voit le panneau, bien caché, pour ceux qui viennent des autres directions.

	\maphoto{paysage2}

	Plusieurs fois il va changer de département et, sans que ce ne soit forcément clair sur la carte, c'est clair sur la route.
	L'état des routes dans l'Aude est clairement inférieur à celui des routes de l'Hérault.
	Ce n'est pas trop mauvais non plus, mais c'est moins bien.
	Par contre, pour les panneaux indicateurs, c'est franchement mauvais, Stéphane s'énerve régulièrement.

	Quand il arrive à \Note{Ginestas} il est 12h30 et n'a fait que \Unite{40}{\km}.
	Il s'arrête quand même pour manger.
	Pendant qu'il mange, l'averse tant redoutée tombe.
	C'est violent.
	Lui, il est peinard à l'abri, moi je suis dessous.
	Il attend la fin pour partir.
	Il repart à 14h45 : il a pris deux heures et quart.
	Ce n'est plus une pause repas, c'est une journée à table.
	Il a passé plus de temps à se reposer qu'à rouler.
	Il a voulu envoyer des SMS mais ça ne passe pas ici.
	Ça faisait longtemps qu'il n'était pas passé dans un village aussi arriéré.

	Les petites routes après la pluie, c'est vraiment pas génial car les trous ne sont pas visibles.
	Il choisit donc, pour le début, de prendre une route en meilleur état bien qu'avec un peu plus de circulation.
	Les dépassements des camions soulèvent beaucoup d'eau, il reprend les petites routes.
	Les gens ne savent pas conduire (je ne parle pas que pour ici, dans toute la France, si une personne sur cinq met son clignotant c'est beaucoup et c'est une preuve que les gens ne savent généralement pas conduire).
	Dès qu'il pleut il y a des voitures dans les fossés et là, ça ne rate pas.
	Il y a un tracteur pour l'aider à sortir.

	\begin{pausecourte}
		\maphoto{fleur}
		Elle n'est pas très originale cette fleur du jour.
		Normalement il ne l'a pas encore montrée et elle est assez belle.
		Mais vu la faible distance parcourue et la pluie, il n'y a rien de mieux.
	\end{pausecourte}

	Dans \Note{Moussan}, c'est juste horrible, il n'y a pas de panneaux indicateurs, en regardant sa carte, Stéphane suit la route qui lui semble la plus probable.
	Elle n'est vraiment pas en très bon état, il continue.
	L'état est de plus en plus mauvais, il sort son GPS.
	Ce n'est pas la bonne route, il fait demi-tour pour revenir en ville.
	Grace à son GPS il trouve la bonne route qui est plutôt en bon état.
	Mais elle a aussi beaucoup de circulation.
	Ça ne sert à rien de prendre les petites routes si c'est pour avoir autant de camions que sur les grosses routes.

	Lorsque la route principale est rejointe, c'est l'arrivée à Narbonne.
	Il est 16h00, la journée commence à peine qu'elle finit déjà.
	Il n'a fait que \Unite{63}{\km} et s'est reposé pendant plus de temps qu'il n'a roulé.
	Il n'est absolument pas fatigué.
	C'est une journée de repos, pas une journée de vélo.
	Je vais rester dans l'entrée, à côté de l'escalier pendant la journée de repos supplémentaire que Stéphane s'octroie gracieusement demain.

%end-include
